(歌詞討論）聽過我代你哭既巴絲打們入黎分享下覺得呢句歌詞點解？

我同男朋友講左好耐，大家都唔認同大家既論點
所以專登問個朋友借ac上黎開post問下各位巴絲意見
未聽過可以聽下首歌先

重點討論歌詞：
如果那個他不愛護你準我代你哭，
因你受罪先多麼滿足

歌詞理解
Version 1:
受罪既人係女主，詳細解釋如下：
歌詞提過男主角曾經同女主角拍過拖 雖然分左手，但都知道女主角係一個好願意為對方付出既人。
如果哪個他不愛護你準我代你哭=
男主角知道女主角依家鍾意嘅人唔愛佢或者對佢唔好，知道女主角好傷心，希望自己可以代替佢傷心，因為女主角曾經對過男主角好好，希望可以咁樣補償返女主角。
因你受罪是多麼滿足=
因......你受罪是多麼滿足，呢句我解讀為正正係因為男女主角相愛過，所以男主角知道女主角就算受到幾深既傷Ve害，只要之後佢鍾意既人作出補償，，即使傷害同補償係不平等都好，女主角都會為左呢下滿足並原諒返佢當下愛既人。而男主角只可以無奈咁做旁觀者

Version 2:
歌詞中受罪指嘅人係男主角
女主角被人hurt
解釋如下：
男主角同女仔拍拖 男主角對個女仔唔好最後分開咗 個女仔宜家又遇上左個好衰嘅男朋友 男主角亦感念前女友 以第一人稱寫咗呢首歌講男仔對女仔即之前女朋友嘅獨白
女仔為左宜家男朋友唔開心
男仔鍾意個女仔所以感到好難過 希望替個女仔受罪
所以句歌詞意思 男主角因為個女仔嘅唔開心而唔開心 可能得知前女朋友現任對佢唔好所以諗返以前愧疚 如果可以 表示願意為個女仔受罪 希望替佢受罪 即使是受罪都會感到好滿足
男主角認為受罪都係陪伴嘅一種 係離開之後嘅繼續陪伴

咁多位巴絲覺得邊個理解好d 請投票
正評:version 1
負評:version 2

1999

我再補充我觀點先

跟住覺得version1冇咁好嘅原因
人稱嘅連貫性：
首歌以第一人稱寫 歌詞只係男主角角度睇女主角 並非完全代入女主角角色 所以歌詞只寫出男主角對女主角為人嘅睇法 並非完全代入 version1係男主角完全代入左女主角 但係之前歌詞都冇

歌詞「都清楚你為人」下一句指出女主角為人係「愈傷心你越會興奮」其實仍然係由男主角角度諗 諗女主為人 男主角覺得佢即使愈來愈傷心亦願意繼續付出。

歌詞意思：
version1：照樣係之前對女朋友唔好嘅前男朋友角度 以前男朋友身份講「雖然你宜家受罪（-ve)但是我知道你好滿足 (+ve )」
可以理解為想講讚女主角善良肯付出係講得通 但係不免有啲貶義笑佢每次都被人食住嘅意思

相反version2
句與句之間連貫性:
討論句子可以承接上面
「如果那個他不愛護你準我代你哭」首先表示男主角願意為女仔受罪
「因你受罪是多麼滿足」
代女主角哭=因為女主角受罪
再者表示係為左女主角受罪都感到滿足：）
我覺得兩個version都講得通 但version2歌詞意思同連貫性都比較好 男朋友就覺得version2完全唔成立。

分咗手再聽啦

推下先

覺得2合理啲

鄭中基：咪咁柒煩啦仆街

男主角說：
如果女主角你條仔唔愛護你
我希望你準許我喊埋你o個份
能夠為你痛苦，而且比你更提前痛苦，係幾咁滿足

好想佢會答我

寧願擔心亦期望你 多找幾個情人
别這麽愛奉獻 但求自己快樂要緊
曾經一起未留住你 都清楚你爲人
越傷心你越會興奮

＊還未答謝你 曾付出的跟你沒法比
寧願這福氣 來日全部回贈你
如果那個他不愛護你准我代你哭
因你受罪是多麽滿足
離開了你都可以代你歡笑代你哭
若痛恨誰讓我代你痛＊

如得不到甜言蜜語 得到知己好過
若果這個是我 盡情地傾訴像最初
誰管當初是誰做錯 將悲傷交給我
爲感激你曾太愛我

REPEAT＊

就算别離後我亦會痛

幫你貼番歌詞，方便討論

我反而覺得係，女仔曾經鍾意過個男仔，但男仔對女仔就只有好感/感激，嘗試過一齊，但最後分開。男仔好真心咁希望女仔會揾到個愛護佢既人，因為女仔當年曾經對男仔好好，希望女仔會揾到比男仔既人，
因你受罪是多麼滿足-受罪係男，分開後想為女仔做番啲野，想自己承擔所有的罪過，因為「誰管當初最誰做錯」，邊個錯唔重要，就當錯既係我，你得到幸福就好。

有啲1999,唔知你點睇呢？

寧願擔心亦期望你 多找幾個情人
别這麽愛奉獻 但求自己快樂要緊
曾經一起未留住你 都清楚你爲人
越傷心你越會興奮

＊還未答謝你 曾付出的跟你沒法比
寧願這福氣 來日全部回贈你
如果那個他不愛護你准我代你哭
因你受罪是多麽滿足
離開了你都可以代你歡笑代你哭
若痛恨誰讓我代你痛＊

如得不到甜言蜜語 得到知己好過
若果這個是我 盡情地傾訴像最初
誰管當初是誰做錯 將悲傷交給我
爲感激你曾太愛我

我覺得呢對男女因為某啲原因, 無話邊個錯, 但最後女方提出分手, 而男方留唔住 (曾經一起未留住你, 誰管當初是誰做錯), 而個男仔因為太愛個女仔, 仍然想守護佢, 所以就算個女仔鐘意另一個, 佢都願意代個女仔喊, 代佢受傷, 連代喊代受傷都要問準, 重要好滿足, 睇得出有機會為佢付出係一個幾卑微嘅願望, 但既然首歌講咗咁多個如果, 應該全部都係未發生.

P.S. 呢首歌我好鐘意聽.

推返上黎